台灣婉拒大陸救援隊 中國反彈台灣對日本特別待遇

花蓮發生強震災情後，中國大陸政府表示願意提供援助，但遭蔡政府婉拒，僅接受日方援助，總統府表示是因為日方有台灣目前沒有的「高階生命探測儀」。對此，中共黨媒「人民日報海外版」低調不提，但大陸網友紛紛留言批評蔡政府。

大陸新浪網今早出現一則花蓮震災新聞，標題為「台當局拒絕大陸援助花蓮震災 卻唯獨向日本求助」。該新聞內容報導台灣政府婉拒大陸派出救援隊的提議，僅接受日本救難協助，因其擁有「高階探測儀」。

鷹派陸媒「環球時報」今天以「台灣婉拒大陸派人救災」報導引述台媒指出，民進黨因意識型態謝絕大陸救援，一旦接受日本協助，恐怕在兩岸民族主義聲浪下，救災將淪為政治較勁。

中共黨媒「人民日報海外版」今天報導「四名陸客遇難 另有五名被困 大陸各界紛紛伸出援手」，報導現場救援情況，並未提台灣婉拒大陸救援隊一事。

許多大陸網友在微博留言，有人寫著：「熱臉又貼上冷屁股！」、「別理他不知好歹」、「那不是藉口嗎？」、「多麼可悲的民主」、「蔡果然是小日本親生的」、「到台灣找死？」、「好，免得又要搞賑災捐款」。

自己拎唔到彩就喺度發難，如果比佢哋過去實大做文章

因為人地睇過木馬屠城記

問題係台灣受埋支那救援隊，分分鐘俾人搶埋指揮權又ban日本唔俾用佢地個高級探測儀

Ps你都知邊個國最鐘意叫人唔好政治化

擺明唔俾你做show

啊！我地唔見左幾個兵仔呀！

咁撚似七七盧溝橋事變

日本係四川地震就伸出援手，中国憤青就成日想核平東京

歷史總是不斷地重覆

係唔比你黎架喇 點樣呀

比支那去倒米害人咩

中国天災都冇死人
救援隊撚識救人咩

又食又拎

蝗國堆裝備 不了
一陣又要幫手救多個

311支那救援隊偷死者財物 真係不了

話明係高階生命探測器，中國啲探測器探測到

唔接受"送大禮"都唔得！

唔接受你好意都唔得？

唔好咩都咁政治化

唔比好過比
sars 比d 無人用嘅爛鬼支那口罩都講一世

廢事班鄰國人係機場到講要不是...

但d人走黎打針睇醫生就唔敢提

支那狗你都係去你個4川搵隻雞算啦

人唔要面真係無敵

醒目，幫完你真係可以講一世

死支那如果受佢半點恩惠

一定唱你一世: 要不是我們，你們xxyy了

食屎啦

蔡英文可能睇到上次去澳門救災啲解放軍為左做show 死都唔除軍服，最後攪到28度都中暑

好，免得又要搞賑災捐款

你班死窮閪有撚錢咩

要不是！

呢個世界有樣嘢引狼入室
尤其係大陸所有嘢都係政治
唔會單純淨做救援

睇下澳門
俾解放軍做一次show，以後就成日講

躝開喇大陸屄

自己國家援助都要申請?

救人要緊，點解唔放下政治包袱先，有多d資源對災民都多一份保障，呢d咁簡單既道理連細路仔都明，點解台灣政府咁都理解唔到，最後受傷既始終都係老百姓

Show Blocked User - 雪糕奇侠
又block一隻5毛狗

又想去表演煮公仔麵

就係細路仔都明支那有幾陰險

支那狗搞亂檔呀

干涉別國內政

受你老母傷咩

你無聽過 "唔幫手當幫忙呀？"

問題係所謂中國救援
裡面十之八九係政治任務行先
等支國黨媒大造文章 咩血濃於水
呢啲救援 佢係要你之後政治回報佢 聽佢話
簡直係引狼入室 緊係不了

今次終於忍唔住block 鳩個dewi

咪等國際支援囉 唯獨支共不了

執垃圾都中暑既垃圾
不了

中國幫倒忙 眾人皆知

淨係識出嚟拍片鳩威。

然後返去新聞聯播大打飛機。

躝啦垃圾 淨係識拉banner影相作故仔
一陣唔覺意整親少少就為台灣捐軀乜乜乜

澳門個次，掃一陣街就要call白車
然後影相呃like

你知唔知中國救援隊係災難拯救方面有幾咁富經驗呀，每每世界各地有災害中國救援隊都會出動，你就真係柒小陣當幫忙

上面隻支那蟲

咁叫多呀？

乜有咁多年無天災咩？做乜呢幾年無份？

就係人都知佢哋廢，唔再俾佢哋幫手呀。

屌你老母

連香港飛行服務隊都不如呀！

死撚開啦！五毛狗。

2011年打後無晒....

全世界都知佢柒

唔俾佢幫手...

睇完張圖 我好似返左去2012年咁

一係隻五毛瞓咗幾年

張圖好明顯係only update到2011年啦 ，對人不對事啦樓上

以上五毛：
（7樓）dewi👿

以上疑似五毛/ 支那人：
（51樓）超能超人
（54樓）雪糕奇侠

強國去到又抄人地高線探測器技術

咁你做乜唔搵最UPDATE呀？

到底係無定唔UPDATE 呀？

你唔係將戰狼2 果啲都當係呀？

洗唔洗加埋

2018 紅海行動

急救101黎講, 好似係救D冇意識既(日本)人先, 如果有D(中国)人大聲叫人救果D, 好似係最後先救

歡迎急救撚屌打指正

新加坡關心花蓮0206震災，參加新加坡航展的航空迷在巴耶利峇空軍基地發現，2架C-130運輸機載滿救援物資和人員，上午8時08分起飛，預計下午2時30分抵達花蓮機場。不過，為避免引起不必要的政治聯想，國安高層相當低調，不願證實。

不過花蓮縣府隨後也證實，新加坡於今日下午2點30分將以2架軍機運送物資到花蓮機場，並預計於下午4點30分卸載完畢，物資包括醫療用品、帳篷、手電筒等，由於是國與國之間捐贈，花蓮縣政府副秘書長李宏滿將代表縣長傅崐萁到場接機。

揮旗唱歌當救左
你唔講我重以為aoe僧侶

需然我都認同救人要緊，放底政治包袱先，但係其他國家就話姐，中國！唔理到時理解放軍做唔做到野，一定會寫到自己係台灣救命主，冇左中國救台灣台灣一定收皮咁，以後係國際舞台度實俾共產黨搵野黎講，俾我都唔放！

蔡總統hoball

支那啲救援隊真係
得罪講句香港飛行服務隊都好過你
睇哂成個南中國海
八號風球都照出機動去海中心救人
支那呢？
繼續煮泥水公仔麵啦

等間美軍太平洋艦隊話要幫手
而台灣又肯嘅
咁就真係大大巴車落支那度

好簡單，你會唔會接受敵國援助？

支那只係識做 SHOW

拍片就叻叻

救人？

不了。

你段野個構思應該好快係某啲媒介出現

d 船漂都要漂到入香港海上救援協調中心嘅範圍先求救
因為gfs 係南海最強嘅sar team

可能佢就係大公,文匯做

深圳山火都救膽叫香港幫手

佢都知自己既直昇機做唔到嘢。

只係得4棟倒塌，根本唔需要咁多人

「好，免得又要搞賑災捐款」

你地臭支那攪完根本落曬D支官到
一蚊都過唔到去台灣，好意思講

死撚開啦
就新年啦上山拜你老母個臭閪啦

俾支那幫手，同你搵工賊會/淫賤聯幫手一撚樣。

嘢就做唔到，但鳩威一定見到佢。

死撚開啦左膠
食支那既黑心食品？

屌而家啲五毛狗做到咁出面既

諗起澳門風災d 解放軍去幫拖但自己暈低要市民幫返

次次去到都拉banner，泥水煮麵同中暑？

有咩問題？

台灣有人講返之前有個國家有事，支那救援隊去到第一樣做嘅係嗌台灣救援隊拆國旗，之後就係借日本救援隊啲剷嚟影相

最撚鍾意乜都政治化就係支那班仆街、賤種。

五毛死全家。

慘豬豬 解放軍無得玩泥水沖杯麵

佢地帶隊一定又政委又黨委又黨報記者聯絡主任乜乜柒柒
裝備又唔夠人地日本高級
經驗來講台灣分分鐘都多過你
來到又係阻頭阻勢
之後就拍片多過救人
佢地過到台灣
我保證過兩日就會係微博瘋傳咩中國救援隊
連續三天不眠不休搜救台灣同胞
又係到打飛機救左幾多人
煩撚過西咁

要不是當日......台灣早就完蛋了

不輕讓敵國公職人員進入自己國土是維護國家安全的基本常識。

放佢地入去
然後大陣仗咁掛曬鬼國國旗
一路救一路做SHOW一邊唱國歌
諗起就嘔心

日本係得人恩果千年記
強國係給人恩果千年記

你肯定係好意？

鬼國D所謂救援隊
留返黎遲下屋企d 9級大地震先慢慢做show啦

小支那天津磨菇飯搞成點話？
汶川地震搞成點話？

閣下智力真係達到正常水平？

我都覺得去到仲要扮大爺做指揮
明明個心都互相敵對
台灣總統真係明白事理

等陣你又話暈 真係冇咁多時間理你

台灣明明就係中國一部份

中六讀書個陣記得支那人唐山大地震都係拒絕外國救援
仲吹奏自己民族光榮
有無人都記得

東方 星島

大陸班人執垃圾垃圾都暈低
不了

親疏有別

中國正統政府係？

我諗台灣都係為中國人好
澳門打個風 解放軍就走哂
廢事到時中國救援隊要飛來飛去咁煩啦

等陣叫埋太平洋艦隊送物資同救災就好笑

所以冚家鏟不計其數

沙士俾啲過期口罩香港

支那閪就最鐘意用老百姓過橋，黎達到佢地目的

咁你快啲去台灣總統府插五星旗啦，唔插正契弟

台灣重有一堆on9話人地黎救你，好應該多謝人啊
救人不分國籍，呢個時候要放低政治啊咁
到底呢班人係五毛定真係咁on9

做日本人 不做中國狗

樓上堆五毛🤣

到時每朝係營地升旗唱國歌，你班台灣人咩面都冇

台灣好多老一輩自認支那人

婉拒已經好客氣，咁都唔高興

佢地本來就係中國人
只係比中共搶左佢地生活的地方／身份
所以老一輩自認中國人都可以體諒
但由細到大都係香港／台灣生活的人都自認中國人真係好奇怪

我肯撚定班支那蝗一定會係堆瓦礫度插支五星旗

糧食物資係假 儀器會爆炸

救人要緊，點解唔放下玻璃心包袱先，少d有害資源對災民都多一份保障，呢d咁簡單既道理連細路仔都明，點解支那政府咁都理解唔到，最後受傷既始終都係老百姓

成日口口聲聲話台灣係中國一部分，
原來去自己國家救援都要得到批准架？人哋唔畀你嚟又會嬲架？
哎唷唷，坐喺機場唱國歌唱到可以去為止丫嘛

聰明

幫你更正